Zulk een mens op hem kwam, als een spook, 's middags in de maand juli weer, omdat hij op hoop stenen onder een bank, die beschutting zoals hij kon krijgen van een douche van hagel.
De man keek hem aan, keek naar het dorp in de holle, bij de molen, en in de gevangenis op de rots.
Wanneer hij deze objecten in wat treurig feit hij had, zei hij, in een dialect dat was gewoon verstaanbaar: "Hoe gaat het, Jacques?"
"allemaal goed, Jacques."
"Raak dan!"
Ze sloegen de handen in elkaar, en de man ging op de hoop stenen.
"Geen eten?"
"niets maar supper now," zei de mender van wegen, met een hongerige gezicht.
"Het is de mode," snauwde de man.
"Ik tref geen diner overal."
Hij nam een geblakerd leiding, gevuld, brandende met vuursteen en staal, uitgetrokken totdat hij werd in een lichte gloed: en dan ineens in het bezit van hem en daalde iets daar van tussen zijn vingers en duim, dat zij liepen en deed in een wolkje rook.
"Raak daarna."
Het was nu de beurt aan de mender van wegen om te zeggen dat dit keer, na het bekijken van deze operaties.
Zij opnieuw de handen in elkaar.
"To-nacht?"
zei de mender van wegen.
"To-nacht," zei de man met de pijp in zijn mond.
"Waar?"
"Hier."
Hij en het mender van wegen zaten op de hoop stenen kijken zwijgend aan elkaar met de hagel rijden tussen hen als een pigmy belast met bajonetten, totdat de hemel begon te duidelijk boven het dorp.
